【沙中線風波】中科潘焯鴻爆港鐵2015年知悉剪短鋼筋

針對港鐵沙中線紅磡站月台剪短鋼筋接駁造假事件，立法會鐵路事宜小組委員會早上舉行特別會議討論。負責紅磡站落石屎工序的分判商中科興業董事總經理潘焯鴻，在會上大爆港鐵於2015年已知情。

潘焯鴻表示，2015年至2016年間，與港鐵沙中線土木工程（南北線）總經理Aidan Rooney巡視沙中線地盤時，對方曾至少3次問及剪鋼筋情況有否停止。

潘焯鴻續指，2016年底曾與港鐵工程總監黃唯銘通電話，期間談及剪鋼筋事宜，黃唯銘回應會作跟進，他因而感到對方在通話前已得知事件。

被問到港鐵高層聲稱，是傳媒揭發才知情是否說謊時，潘焯鴻回應指，港鐵報告顯示，中科於2017年1月已向總承建商禮頓發電郵反映問題，而當時禮頓有將電郵轉發港鐵，因此在書面上，港鐵最遲應在2017年1月已知悉事件。

潘焯鴻還指，事件中被剪短的螺絲頭數量，遠超港鐵所指的20粒。他根據中科人員於2015年7月至2016年6月間在屯馬線的觀察，估計有數百至1000個螺絲頭被剪短。